Tuli kohtu ette Jakob Ottenson ja rääkis et tema olla oma laewa jau müinud Jaan Lamendile 210 rub.eest minewa suwel ja Jaan Lamend on 150 rub.ära maksnud sest laewa ostmise rahast aga 60 rub.jääb wõlgu tulewa Jakobi pääwaks,se on 25 Julil 1890 aastal.Ja Jaan Lamend leppis ka omalt poolt seda raha selleks tärmini pääwaks ära maksta ja mõlemilt poolt nõudsid seda nende müimise ja ostmise leppingud protokoli üles panna.Ja kohus kinnitas seda nende mõlemi poolt leppimist edespidiseks meeletuletuseks ja täitmiseks.
Kihnu walla kogukonna kohus.
Peakohtumees:Mihkel Arget 
kohtumehed:Juri Rand 
Pärt Kosser 
